msgid ""
msgstr ""
"POT-Creation-Date: 2025-06-10 20:38+0300\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: @lingui/cli\n"
"Language: ko\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Plural-Forms: \n"

#: src/components/color-set/ColorBrandSelect.tsx:79
msgid "({colorCount} colors)"
msgstr "({colorCount} 색상)"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:626
msgid "{brandName} colors"
msgstr "{brandName} 색상"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:580
#: src/components/ColorSetChooser.tsx:627
msgid "{FIELD} are required"
msgstr "{FIELD}는 필수입니다."

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:547
#: src/components/ColorSetChooser.tsx:556
#: src/components/ColorSetChooser.tsx:609
#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:338
#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:349
#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:357
msgid "{FIELD} is required"
msgstr "{FIELD}는 필수입니다."

#: src/components/Install.tsx:54
msgid "<0/> Android, <1/> Windows, <2/> Linux and <3/> ChromeOS"
msgstr "<0/> Android, <1/> Windows, <2/> Linux 및 <3/> ChromeOS"

#: src/components/alert/BrowserSupport.tsx:87
msgid "<0/> Desktop or laptop"
msgstr "<0/> 데스크톱 또는 노트북"

#: src/components/Install.tsx:106
msgid "<0/> iOS and iPadOS"
msgstr "<0/> iOS 및 iPadOS"

#: src/components/alert/BrowserSupport.tsx:67
msgid "<0/> iPadOS 16.4+ or iOS 16.4+ (not supported in any browser on older versions of iPadOS and iOS)"
msgstr "<0/> iPadOS 16.4+ 또는 iOS 16.4+(이전 버전의 iPadOS 및 iOS의 브라우저에서는 지원되지 않음)"

#: src/components/alert/BrowserSupport.tsx:60
msgid "<0/> Tablet and <1/> Mobile"
msgstr "<0/> 태블릿 및 <1/> 모바일"

#: src/components/alert/BrowserSupport.tsx:105
#: src/components/Install.tsx:85
msgid "<0/> Windows and <1/> Linux"
msgstr "<0/> Windows 및 <1/> Linux"

#: src/components/color/SimilarColorCard.tsx:66
msgid "<0>{similarityText}%</0> similarity"
msgstr "<0>{similarityText}%</0> 유사성"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:417
msgid "<0>ArtistAssistApp</0> is a web app that helps artists to mix colors from photos, analyze tonal values, outline photos, draw with grids, paint with limited palettes, and more."
msgstr "<0>ArtistAssistApp</0> 은 아티스트가 사진의 색상을 혼합하고, 색조 값을 분석하고, 사진의 윤곽을 그리고, 그리드로 그리고, 제한된 팔레트로 페인팅하는 등의 작업을 수행하는 데 도움이 되는 웹 앱입니다."

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:439
msgid "<0>Join ArtistAssistApp on Patreon as a paid member</0>, or <1>log in with Patreon</1> if you've already joined, to get access to more than 200 color brands and all image processing modes without ads."
msgstr "<0>Patreon의 ArtistAssistApp에 유료 회원으로 가입</0>하거나, 이미 가입한 경우 <1>Patreon에 로그인</1> 하면 200개 이상의 색상 브랜드와 광고 없는 모든 이미지 처리 모드를 이용할 수 있습니다."

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:464
msgid "A value less than 100% makes the image look less colorful, and a value greater than 100% makes it look too colorful"
msgstr "값이 100%보다 작으면 이미지가 덜 화려하게 보이고 100%보다 크면 이미지가 너무 화려하게 보입니다"

#: src/components/Help.tsx:101
msgid "About ArtistAssistApp"
msgstr "ArtistAssistApp 소개"

#: src/components/messages.ts:56
msgid "Acrylic Gouache"
msgstr "아크릴 구아슈"

#: src/components/messages.ts:55
msgid "Acrylic Markers"
msgstr "아크릴 마커"

#: src/components/messages.ts:49
msgid "Acrylic Paint"
msgstr "아크릴 페인트"

#: src/components/ColorMixer.tsx:262
msgid "Add color"
msgstr "색상 추가"

#: src/components/empty/EmptyPalette.tsx:49
msgid "Add color mixtures to the palette."
msgstr "색상표에 색상 혼합을 추가합니다."

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:629
msgid "Add or remove colors to match your actual color set."
msgstr "실제 색상 세트와 일치하도록 색상을 추가하거나 제거합니다."

#: src/components/ImagesCompare.tsx:107
msgid "Add photos"
msgstr "사진 추가"

#: src/components/color/AddToPaletteButton.tsx:65
msgid "Add to palette"
msgstr "팔레트에 추가"

#: src/components/color/ColorMixtureDescription.tsx:87
msgid "Add white in a <0>{whiteRatioText} ratio</0>"
msgstr "<0>{whiteRatioText} 비율</0>로 흰색 추가"

#: src/components/palette/PaletteGrid.tsx:73
msgid "Alphabetically"
msgstr "사전순 으로"

#: src/components/Install.tsx:178
msgid "Alternatively, install the latest version of Chrome, Edge or Opera web browser and click the <0>Install</0> button. In older versions of macOS, this is the only option."
msgstr "또는 최신 버전의 Chrome, Edge 또는 Opera 웹 브라우저를 설치하고 <0>설치</0> 버튼을 클릭합니다. 이전 버전의 macOS에서는 이것이 유일한 옵션입니다."

#: src/components/alert/AlertTimedReloadFallback.tsx:57
msgid "An application error"
msgstr "응용 프로그램 오류"

#: src/components/Help.tsx:217
msgid "Application build hash"
msgstr "응용 프로그램 빌드 해시"

#: src/components/ImageLimitedPalette.tsx:150
#: src/components/ImagePerspectiveCorrection.tsx:243
msgid "Apply"
msgstr "적용하다"

#: src/components/color/ConsistencyDescription.tsx:95
msgid "Apply less pressure to make the colored pencil layer more transparent"
msgstr "색연필 레이어를 더 투명하게 만들기 위해 압력을 줄이십시오."

#: src/components/color/ConsistencyDescription.tsx:99
msgid "Apply less pressure to make the watercolor pencil layer more transparent"
msgstr "수채화 연필 레이어를 더 투명하게 만들기 위해 압력을 줄이십시오."

#: src/components/color/ConsistencyDescription.tsx:73
msgid "Apply strokes of each color in a <0>{ratioText} ratio</0>"
msgstr "각 색상의 획을 <0>{ratioText} 비율</0>로 적용"

#: src/components/storage/ClearStorage.tsx:57
msgid "Are you sure you want to clear the cache?"
msgstr "캐시를 지우시겠습니까?"

#: src/components/storage/ClearStorage.tsx:70
msgid "Are you sure you want to delete all app data?"
msgstr "모든 앱 데이터를 삭제하시겠습니까?"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:730
msgid "Are you sure you want to delete this color set?"
msgstr "이 색상 세트를 삭제하시겠습니까?"

#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:370
msgid "Are you sure you want to delete this custom brand?"
msgstr "이 사용자 지정 브랜드를 삭제하시겠습니까?"

#: src/components/image/RecentImageCard.tsx:64
msgid "Are you sure you want to delete this photo?"
msgstr "이 사진을 삭제하시겠습니까?"

#: src/components/palette/PaletteGrid.tsx:100
msgid "Are you sure you want to remove all color mixtures?"
msgstr "모든 색상 혼합을 제거하시겠습니까?"

#: src/components/color/AddToPaletteButton.tsx:49
#: src/components/color/PaletteColorMixtureCard.tsx:101
msgid "Are you sure you want to remove this color mixture?"
msgstr "이 색상 혼합물을 제거하시겠습니까?"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:546
#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:348
msgid "Art medium"
msgstr "예술 매체"

#: src/components/Help.tsx:208
msgid "ArtistAssistApp is developed by <0>Eugene Khyst</0>"
msgstr "ArtistAssistApp은 <0>Eugene Khyst</0>가 개발했습니다."

#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:398
msgid "At least one color is required"
msgstr "하나 이상의 색상이 필요합니다."

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:440
msgid "Average color of the white point area"
msgstr "화이트 포인트 영역의 평균 색상"

#: src/components/ColorMixer.tsx:186
#: src/components/ImageBackgroundRemoval.tsx:139
#: src/components/ImageBackgroundRemoval.tsx:211
#: src/components/ImageColorPicker.tsx:241
msgid "Background"
msgstr "배경"

#: src/components/ImageBlurred.tsx:133
msgid "Blur"
msgstr "흐리게"

#: src/components/Help.tsx:111
msgid "Cancel a paid membership"
msgstr "유료 멤버십 취소하기"

#: src/components/grid/GridControls.tsx:187
msgid "Cells"
msgstr "셀"

#: src/components/Help.tsx:171
msgid "Check for updates"
msgstr "업데이트 확인"

#: src/components/palette/PaletteGrid.tsx:72
msgid "Chronologically"
msgstr "시간순 으로"

#: src/components/storage/ClearStorage.tsx:56
#: src/components/storage/ClearStorage.tsx:65
msgid "Clear cache"
msgstr "캐시 지우기"

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:433
msgid "Click 🖱️ or tap 👆 anywhere in the photo to choose a white point."
msgstr "사진의 아무 곳이나 클릭🖱️하거나 탭👆하여 흰색 점을 선택합니다."

#: src/components/empty/EmptyPalette.tsx:64
#: src/components/ImageColorPicker.tsx:328
msgid "Click 🖱️ or tap 👆 anywhere in the photo, or use the color picker pop-up to choose a target color to mix from your colors."
msgstr "사진의 아무 곳이나 클릭 🖱️ 또는 탭👆하거나, 색상 선택기 팝업을 사용하여 색상에서 혼합할 대상 색상을 선택합니다."

#: src/components/ad/AdModal.tsx:90
msgid "Close"
msgstr "닫다"

#: src/components/ad/AdModal.tsx:81
msgid "Close in {closeCounter} sec"
msgstr "{closeCounter}초 내에 닫기"

#: src/components/ColorMixer.tsx:212
#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:322
#: src/components/ImageColorPicker.tsx:288
msgid "Color"
msgstr "색"

#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:337
msgid "Color brand"
msgstr "색상 브랜드"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:578
msgid "Color brands"
msgstr "색상 브랜드"

#: src/components/ImageColorPicker.tsx:199
msgid "Color count"
msgstr "색상 개수"

#: src/components/messages.ts:34
msgid "Color mixing"
msgstr "색상 혼합"

#: src/components/color/ColorMixtureDescription.tsx:96
msgid "Color mixture"
msgstr "색상 혼합"

#: src/components/messages.ts:28
msgid "Color picker"
msgstr "색상 피커"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:554
#: src/components/ImageColorPicker.tsx:317
#: src/components/messages.ts:26
msgid "Color set"
msgstr "색상 세트"

#: src/components/color/ColorSwatchDrawer.tsx:55
#: src/components/palette/PaletteGrid.tsx:88
msgid "Color swatch"
msgstr "색상 견본"

#: src/components/messages.ts:51
msgid "Colored Pencils"
msgstr "색연필"

#: src/components/ImageLimitedPalette.tsx:128
msgid "Colors"
msgstr "색상"

#: src/components/messages.ts:40
msgid "Compare"
msgstr "비교하다"

#: src/components/Help.tsx:125
msgid "Contact"
msgstr "접촉"

#: src/components/ImageBlurred.tsx:134
msgid "Controls the radius of the median filter."
msgstr "중앙분리대 필터의 반지름을 제어합니다."

#: src/components/share/ShareModal.tsx:87
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: src/components/share/ShareModal.tsx:73
msgid "Copy and share this link"
msgstr "이 링크 복사 및 공유"

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:583
msgid "Corrected estimation of the temperature of the light source in Kelvin"
msgstr "광원의 온도 추정치를 켈빈(Kelvin)으로 수정했습니다."

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:723
msgid "Create a duplicate of this color set for further modification"
msgstr "추가 수정을 위해 이 색상 세트의 복제본을 만듭니다."

#: src/components/color-set/ColorSetSelect.tsx:88
#: src/components/color-set/CustomColorBrandSelect.tsx:85
msgid "Create new"
msgstr "새로 만들기"

#: src/components/messages.ts:42
msgid "Custom brand"
msgstr "맞춤 브랜드"

#: src/components/color-set/StandardColorSetCascader.tsx:28
msgid "Custom color set"
msgstr "사용자 정의 색상 세트"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:744
#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:384
#: src/components/image/RecentImageCard.tsx:83
msgid "Delete"
msgstr "삭제하다"

#: src/components/storage/ClearStorage.tsx:69
#: src/components/storage/ClearStorage.tsx:78
msgid "Delete all app data"
msgstr "모든 앱 데이터 삭제"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:729
msgid "Delete the color set"
msgstr "색상 세트 삭제"

#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:369
#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:379
msgid "Delete the custom brand"
msgstr "사용자 지정 브랜드 삭제"

#: src/components/image/RecentImageCard.tsx:63
#: src/components/image/RecentImageCard.tsx:78
msgid "Delete the recent photo"
msgstr "최근 사진 삭제"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:739
msgid "Delete this color set"
msgstr "이 색상 세트 삭제"

#: src/components/ImagesCompare.tsx:123
msgid "Determine the best photo by pairwise comparison"
msgstr "쌍별 비교를 통해 최고의 사진 결정"

#: src/components/alert/BrowserSupport.tsx:124
msgid "Diagnostics"
msgstr "진단"

#: src/components/grid/GridControls.tsx:195
msgid "Diagonals"
msgstr "대각선"

#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:309
#: src/components/ImageColorPicker.tsx:274
msgid "Diameter"
msgstr "직경"

#: src/components/color/ConsistencyDescription.tsx:40
msgid "Dilute the paint with water in a <0>{ratioText} ratio</0>"
msgstr "페인트를 <0>물에 {ratioText} 비율</0>로 희석합니다."

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:611
msgid "Do you have a store-bought or custom color set?"
msgstr "매장에서 구입한 색상 또는 사용자 정의 색상 세트가 있습니까?"

#: src/components/color/ConsistencyDescription.tsx:140
msgid "Don't thin the layer"
msgstr "층을 얇게 만들지 마십시오."

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:726
msgid "Duplicate"
msgstr "복사하다"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:187
msgid "Error while fetching color brand data"
msgstr "색상 브랜드 데이터를 가져오는 중 오류 발생"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:207
msgid "Error while fetching color data"
msgstr "색상 데이터를 가져오는 중 오류 발생"

#: src/components/ImageBackgroundRemoval.tsx:91
#: src/components/ImageOutline.tsx:104
#: src/components/ImageStyleTransfer.tsx:88
msgid "Error while fetching ML model data"
msgstr "ML 모델 데이터를 가져오는 중 오류 발생"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:197
msgid "Error while fetching standard color set data"
msgstr "표준 색상 세트 데이터를 가져오는 중 오류가 발생했습니다."

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:554
msgid "Estimated temperature of the light source in Kelvin the image was taken with"
msgstr "이미지를 촬영한 광원의 예상 온도(켈빈)"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:449
msgid "Explore the free version before deciding to purchase a paid membership."
msgstr "유료 멤버십 구매를 결정하기 전에 무료 버전을 살펴보세요."

#: src/components/messages.ts:62
msgid "Failed to verify the ID token."
msgstr "ID 토큰을 확인하지 못했습니다."

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:372
#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:239
msgid "Fill in the required fields"
msgstr "필수 필드를 입력합니다."

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:507
msgid "Gamma"
msgstr "감마"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:571
msgid "Give your color set a name for easy access."
msgstr "쉽게 액세스할 수 있도록 색상 세트에 이름을 지정하십시오."

#: src/components/empty/EmptyPalette.tsx:55
msgid "Go to the <0>{colorPickerLabel}</0> tab."
msgstr "<0>{colorPickerLabel}</0> 탭으로 이동합니다."

#: src/components/empty/EmptyColorSet.tsx:64
msgid "Go to the <0>{colorSetLabel}</0> tab."
msgstr "<0>{colorSetLabel}</0> 탭으로 이동합니다."

#: src/components/empty/EmptyColorSet.tsx:81
#: src/components/empty/EmptyImage.tsx:53
msgid "Go to the <0>{photoLabel}</0> tab and choose your reference photo."
msgstr "<0>{photoLabel}</0> 탭으로 이동하여 참조 사진을 선택합니다."

#: src/components/messages.ts:48
msgid "Gouache"
msgstr "구아슈"

#: src/components/grid/GridControls.tsx:177
#: src/components/ImageOutline.tsx:246
#: src/components/messages.ts:33
msgid "Grid"
msgstr "그리드"

#: src/components/print/PrintImageDrawer.tsx:207
msgid "Height"
msgstr "높이"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:503
#: src/components/messages.ts:43
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:454
msgid "If you are having trouble logging in, please read this <0>guide</0>."
msgstr "로그인하는 데 문제가 있는 경우 이 <0>가이드를</0> 읽어보세요."

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:220
msgid "If you don't save, changes to the color set may be lost."
msgstr "저장하지 않으면 색상 세트에 대한 변경 사항이 손실될 수 있습니다."

#: src/components/ImageBackgroundRemoval.tsx:268
msgid "Image without background"
msgstr "배경이 없는 이미지"

#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:304
msgid "Import JSON"
msgstr "JSON 가져오기"

#: src/components/messages.ts:36
msgid "Inspire"
msgstr "영감"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:495
#: src/components/Install.tsx:65
#: src/components/messages.ts:41
msgid "Install"
msgstr "설치하다"

#: src/components/Install.tsx:45
msgid "Install ArtistAssistApp on your device for easy access even without an Internet connection."
msgstr "기기에 ArtistAssistApp을 설치하면 인터넷 연결 없이도 쉽게 액세스할 수 있습니다."

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:582
msgid "Intended color temperature (K)"
msgstr "의도된 색온도(K)"

#: src/components/qr/QRScannerModal.tsx:77
msgid "Invalid QR code"
msgstr "잘못된 QR 코드"

#: src/components/ImagesCompare.tsx:99
msgid "It can be difficult to choose between multiple photos. Comparing each photo with others in pairs simplifies the choice and helps to identify the most preferred one."
msgstr "여러 사진 중에서 선택하기 어려울 수 있습니다. 각 사진을 쌍으로 다른 사진과 비교하면 선택이 간단해지고 가장 선호하는 사진을 식별하는 데 도움이 됩니다."

#: src/components/auth/JoinButton.tsx:28
msgid "Join on Patreon"
msgstr "Patreon에 가입하기"

#: src/components/i18n/LocaleSelect.tsx:66
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: src/components/ImageBlurred.tsx:144
msgid "Large"
msgstr "큰"

#: src/components/image/RecentImageCard.tsx:88
msgid "Last used {dateText}"
msgstr "마지막으로 사용한 {dateText}"

#: src/components/ImagesCompare.tsx:150
msgid "Left to compare: {unfinishedGamesSize}"
msgstr "왼쪽: {unfinishedGamesSize}"

#: src/components/ImageTonalValues.tsx:104
msgid "Light tone"
msgstr "밝은 색조"

#: src/components/color/ConsistencyDescription.tsx:62
msgid "Lighten the pressure to <0>{fractionText}</0>"
msgstr "<0>{fractionText}</0>에 대한 압력을 줄입니다."

#: src/components/messages.ts:35
msgid "Limited palette"
msgstr "한정 팔레트"

#: src/components/share/ShareModal.tsx:41
msgid "Link copied to clipboard"
msgstr "링크가 클립보드에 복사됨"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:513
msgid "Log in on another device by scanning the QR code"
msgstr "QR 코드를 스캔하여 다른 장치에 로그인합니다."

#: src/components/auth/LoginButton.tsx:37
msgid "Log in with Patreon"
msgstr "Patreon으로 로그인하기"

#: src/components/auth/LogoutButton.tsx:36
msgid "Log out"
msgstr "로그아웃"

#: src/ArtistAssistApp.tsx:99
msgid "Login failed"
msgstr "로그인 실패"

#: src/components/Help.tsx:222
msgid "Login session is valid until {expirationText}"
msgstr "로그인 세션은 {expirationText}까지 유효합니다."

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:481
msgid "Low input and high input"
msgstr "낮은 입력과 높은 입력"

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:528
msgid "Low output and high output"
msgstr "낮은 출력 및 높은 출력"

#: src/components/print/PrintImageDrawer.tsx:222
#: src/components/print/PrintImageDrawer.tsx:237
msgid "Margin"
msgstr "여백"

#: src/components/ImageBlurred.tsx:143
msgid "Medium"
msgstr "보통"

#: src/components/ImageTonalValues.tsx:105
msgid "Mid tone"
msgstr "중간 톤"

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:506
msgid "Midtones"
msgstr "미드톤"

#: src/components/color/ColorMixtureDescription.tsx:62
msgid "Mix colors in a <0>{partsRatioText} ratio</0>"
msgstr "<0>{partsRatioText} 비율</0>로 색상 혼합"

#: src/components/ColorMixer.tsx:172
msgid "Mix your colors in any proportions so you don't waste real paints."
msgstr "실제 페인트를 낭비하지 않도록 원하는 비율로 색상을 혼합하십시오."

#: src/components/color/ReflectanceChartDrawer.tsx:88
msgid "Mixture"
msgstr "혼합"

#: src/components/color/ReflectanceChartDrawer.tsx:102
#: src/components/ImageBackgroundRemoval.tsx:198
#: src/components/ImageOutline.tsx:221
msgid "Mode"
msgstr "모드"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:570
#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:356
#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:430
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:359
msgid "Name a brand"
msgstr "브랜드 이름 지정"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:574
msgid "Name a color set"
msgstr "색상 세트 이름 지정"

#: src/components/color-set/CustomColorBrandSelect.tsx:36
msgid "New brand"
msgstr "새로운 브랜드"

#: src/components/color-set/ColorSetSelect.tsx:36
msgid "New color set"
msgstr "새로운 색상 세트"

#: src/components/ImagesCompare.tsx:115
msgid "New comparison"
msgstr "새로운 비교"

#: src/components/color/AddToPaletteButton.tsx:52
#: src/components/color/PaletteColorMixtureCard.tsx:104
#: src/components/ColorSetChooser.tsx:222
#: src/components/ColorSetChooser.tsx:735
#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:375
#: src/components/image/RecentImageCard.tsx:74
#: src/components/palette/PaletteGrid.tsx:103
#: src/components/storage/ClearStorage.tsx:62
#: src/components/storage/ClearStorage.tsx:75
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: src/components/empty/EmptyColorSet.tsx:53
#: src/components/empty/EmptyImage.tsx:42
#: src/components/empty/EmptyPalette.tsx:39
#: src/components/ImageColorPicker.tsx:325
msgid "No data"
msgstr "데이터가 없습니다"

#: src/components/ImageBlurred.tsx:141
msgid "None"
msgstr "없음"

#: src/components/share/ShareModal.tsx:98
msgid "Nothing to share"
msgstr "공유할 것이 없습니다."

#: src/components/grid/GridControls.tsx:188
msgid "Number of cells on the smaller side (vertical or horizontal)"
msgstr "더 작은 쪽의 셀 수(수직 또는 수평)"

#: src/components/messages.ts:50
msgid "Oil Paint"
msgstr "유성 페인트"

#: src/components/messages.ts:54
msgid "Oil Pastel"
msgstr "오일 파스텔"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:593
msgid "Only a limited number of color brands are available in the free version"
msgstr "무료 버전에서는 제한된 수의 색상 브랜드만 사용할 수 있습니다"

#: src/components/ImageBackgroundRemoval.tsx:186
msgid "Only a limited number of modes are available in the free version"
msgstr "무료 버전에서는 제한된 수의 모드만 사용할 수 있습니다"

#: src/components/ImageStyleTransfer.tsx:186
msgid "Only a limited number of styles are available in the free version"
msgstr "무료 버전에서는 제한된 수의 스타일만 사용할 수 있습니다"

#: src/components/color/OpacityIcon.tsx:103
msgid "Opaque"
msgstr "불투명한"

#: src/components/Install.tsx:118
#: src/components/Install.tsx:154
msgid "Open in Safari browser"
msgstr "Safari 브라우저에서 열기"

#: src/components/alert/BrowserSupport.tsx:97
msgid "or install the latest version of the Chrome, Edge, Firefox or Opera web browser"
msgstr "또는 최신 버전의 Chrome, Edge, Firefox 또는 Opera 웹 브라우저를 설치합니다."

#: src/components/share/ShareModal.tsx:92
msgid "Or scan the QR code"
msgstr "또는 QR 코드를 스캔합니다."

#: src/components/ImageChooser.tsx:97
msgid "Or select from sample photos"
msgstr "또는 샘플 사진에서 선택"

#: src/components/ImageChooser.tsx:81
msgid "Or select from your recent photos"
msgstr "또는 최근 사진에서 선택합니다."

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:553
msgid "Original color temperature (K)"
msgstr "원래 색온도(K)"

#: src/components/ImageBackgroundRemoval.tsx:261
msgid "Original photo"
msgstr "원본 사진"

#: src/components/messages.ts:32
msgid "Outline"
msgstr "개요"

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:527
msgid "Output levels"
msgstr "출력 수준"

#: src/components/color/ColorMixtureDescription.tsx:117
msgid "over"
msgstr "위에"

#: src/components/messages.ts:29
msgid "Palette"
msgstr "팔레트"

#: src/components/print/PrintImageDrawer.tsx:160
msgid "Paper size"
msgstr "용지 크기"

#: src/components/ImageColorPicker.tsx:249
msgid "Paper white"
msgstr "페이퍼 화이트"

#: src/components/messages.ts:53
msgid "Pastel"
msgstr "파스텔"

#: src/components/empty/EmptyColorSet.tsx:77
msgid "Pencils are not supported by this feature."
msgstr "연필은 이 기능에서 지원되지 않습니다."

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:312
#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:414
msgid "Percentile"
msgstr "백분위"

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:399
msgid "Percentile: Auto white balance from brightest areas, good for most photos. Reference: Manual white balance using selected white area."
msgstr "백분위수: 가장 밝은 영역에서 자동 화이트 밸런스로 대부분의 사진에 적합합니다. 참조: 선택한 화이트 영역을 사용한 수동 화이트 밸런스."

#: src/components/messages.ts:66
msgid "Persistent storage is not enabled"
msgstr "영구 스토리지가 활성화되지 않았습니다."

#: src/components/messages.ts:37
msgid "Perspective"
msgstr "관점"

#: src/components/messages.ts:27
msgid "Photo"
msgstr "사진"

#: src/components/ImagesCompare.tsx:159
msgid "Photo ranking"
msgstr "사진 순위"

#: src/components/ImageColorPicker.tsx:334
msgid "Pinch to zoom (or use the mouse wheel) and drag to pan"
msgstr "핀치하여 확대/축소(또는 마우스 휠 사용)하고 드래그하여 이동"

#: src/components/ImagesCompare.tsx:179
msgid "Position: {position}<0/>Rating: {ratingText}"
msgstr "위치: {position}<0/>등급: {ratingText}"

#: src/components/Install.tsx:172
msgid "Press Add to Dock"
msgstr "Add to Dock을 누릅니다."

#: src/components/Install.tsx:135
msgid "Press Add to Home Screen"
msgstr "홈 화면에 추가를 누릅니다."

#: src/hooks/useDoubleBackPressToExit.ts:43
msgid "Press Back again to exit"
msgstr "종료하려면 뒤로를 다시 누르십시오."

#: src/components/Install.tsx:163
msgid "Press Share in Navigation bar"
msgstr "탐색 모음에서 Share(공유)를 누릅니다."

#: src/components/Install.tsx:127
msgid "Press Share in Navigaton bar"
msgstr "Navigaton 막대에서 공유를 누릅니다."

#: src/components/empty/EmptyPalette.tsx:70
msgid "Press the <0>Add to palette</0> button next to the color mixture you like."
msgstr "원하는 색상 혼합물 옆에 있는 <0>Add to palette(팔레트에 추가</0> ) 버튼을 누릅니다."

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:682
msgid "Press the Share button, copy and save the link so you don't have to re-enter all the colors."
msgstr "공유 버튼을 누르고 링크를 복사하고 저장하면 모든 색상을 다시 입력할 필요가 없습니다."

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:393
msgid "Preview"
msgstr "미리 보기"

#: src/components/ImageGrid.tsx:63
#: src/components/ImageGrid.tsx:86
#: src/components/ImageOutline.tsx:178
#: src/components/ImageOutline.tsx:251
#: src/components/ImagesCompare.tsx:167
#: src/components/ImageTonalValues.tsx:85
#: src/components/ImageTonalValues.tsx:124
#: src/components/palette/PaletteGrid.tsx:96
#: src/components/print/PrintImageDrawer.tsx:132
msgid "Print"
msgstr "인쇄하다"

#: src/components/print/PrintImageDrawer.tsx:150
msgid "Print a large image onto multiple pages"
msgstr "큰 이미지를 여러 페이지에 인쇄"

#: src/components/print/PrintImageDrawer.tsx:254
msgid "Print preview"
msgstr "인쇄 미리보기"

#: src/components/Help.tsx:135
msgid "Privacy policy"
msgstr "개인정보처리방침"

#: src/components/ImageOutline.tsx:170
msgid "Quality"
msgstr "질"

#: src/components/ImageOutline.tsx:215
msgid "Quality mode is available to paid Patreon members only"
msgstr "품질 모드는 Patreon 유료 회원만 사용할 수 있습니다."

#: src/components/ImageOutline.tsx:166
msgid "Quick"
msgstr "빠른"

#: src/components/Help.tsx:185
msgid "Quota"
msgstr "할당량"

#: src/components/ImagesCompare.tsx:130
msgid "Rating: {player1RatingText}"
msgstr "등급: {player1RatingText}"

#: src/components/ImagesCompare.tsx:141
msgid "Rating: {player2RatingText}"
msgstr "등급: {player2RatingText}"

#: src/components/ColorMixer.tsx:208
msgid "Ratio"
msgstr "비율"

#: src/components/ColorMixer.tsx:194
msgid "Recommended"
msgstr "권장"

#: src/components/color/ColorSwatchDrawer.tsx:76
#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:316
msgid "Reference"
msgstr "참조"

#: src/components/color/SimilarColorCard.tsx:108
#: src/components/ColorMixer.tsx:272
msgid "Reflectance"
msgstr "반사율"

#: src/components/Help.tsx:164
msgid "Reload"
msgstr "새로고침"

#: src/components/color/PaletteColorMixtureCard.tsx:107
msgid "Remove"
msgstr "제거하다"

#: src/components/palette/PaletteGrid.tsx:106
msgid "Remove all"
msgstr "모두 제거"

#: src/components/palette/PaletteGrid.tsx:99
msgid "Remove all color mixtures"
msgstr "모든 색상 혼합 제거"

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:389
#: src/components/messages.ts:39
msgid "Remove background"
msgstr "배경 제거"

#: src/components/color/AddToPaletteButton.tsx:55
msgid "Remove from palette"
msgstr "팔레트에서 제거"

#: src/components/color/AddToPaletteButton.tsx:48
#: src/components/color/PaletteColorMixtureCard.tsx:100
msgid "Remove the color mixture"
msgstr "색상 혼합 제거"

#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:414
#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:421
#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:428
msgid "Required"
msgstr "필수"

#: src/components/Install.tsx:138
msgid "Requires iOS 16.4+ or iPadOS 16.4+."
msgstr "iOS 16.4+ 또는 iPadOS 16.4+가 필요합니다."

#: src/components/Install.tsx:175
msgid "Requires macOS Sonoma or later."
msgstr "macOS Sonoma 및 이후 버전이 필요합니다."

#: src/components/ImagePerspectiveCorrection.tsx:178
#: src/components/ImagePerspectiveCorrection.tsx:250
msgid "Reset"
msgstr "재설정"

#: src/components/empty/EmptyPalette.tsx:76
msgid "Return to the <0>{paletteLabel}</0> tab."
msgstr "<0>{paletteLabel}</0> 탭으로 돌아갑니다."

#: src/components/empty/EmptyColorSet.tsx:92
#: src/components/empty/EmptyImage.tsx:62
msgid "Return to the <0>{tabLabel}</0> tab."
msgstr "<0>{tabLabel}</0> 탭으로 돌아갑니다."

#: src/components/ImagePerspectiveCorrection.tsx:186
#: src/components/ImagePerspectiveCorrection.tsx:254
msgid "Rotate"
msgstr "돌다"

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:463
msgid "Saturation (%)"
msgstr "채도(%)"

#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:364
#: src/components/ImageBackgroundRemoval.tsx:149
#: src/components/ImageBackgroundRemoval.tsx:226
#: src/components/ImageBlurred.tsx:116
#: src/components/ImageBlurred.tsx:162
#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:365
#: src/components/ImageGrid.tsx:69
#: src/components/ImageGrid.tsx:89
#: src/components/ImageLimitedPalette.tsx:101
#: src/components/ImageOutline.tsx:184
#: src/components/ImageOutline.tsx:259
#: src/components/ImagePerspectiveCorrection.tsx:196
#: src/components/ImagePerspectiveCorrection.tsx:266
#: src/components/ImageStyleTransfer.tsx:180
#: src/components/ImageTonalValues.tsx:91
#: src/components/ImageTonalValues.tsx:132
msgid "Save"
msgstr "구해내다"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:702
msgid "Save & proceed"
msgstr "저장 및 진행"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:219
msgid "Save changes to the color set?"
msgstr "색상 세트에 대한 변경 사항을 저장하시겠습니까?"

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:301
#: src/components/ImagePerspectiveCorrection.tsx:167
msgid "Save expanded to 1.91:1"
msgstr "저장이 1.91:1로 확장됨"

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:293
#: src/components/ImagePerspectiveCorrection.tsx:159
msgid "Save expanded to 4:5"
msgstr "4:5로 확장된 저장"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:698
msgid "Save the changes to this color set"
msgstr "이 색상 세트에 대한 변경 사항을 저장합니다"

#: src/components/qr/QRScannerModal.tsx:51
msgid "Scan a QR code"
msgstr "QR 코드 스캔"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:487
msgid "Scan QR code"
msgstr "QR 코드 스캔"

#: src/components/ImagePerspectiveCorrection.tsx:107
msgid "Select 4 points to correct perspective distortion"
msgstr "4개의 점을 선택하여 원근 왜곡을 보정합니다."

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:350
msgid "Select a photo to adjust white balance and colors"
msgstr "화이트 밸런스와 색상을 조정할 사진을 선택합니다."

#: src/components/ImagePerspectiveCorrection.tsx:226
msgid "Select a photo to correct the perspective"
msgstr "원근을 교정할 사진을 선택합니다."

#: src/components/ImageBackgroundRemoval.tsx:172
msgid "Select a photo to remove the background from"
msgstr "배경을 제거할 사진을 선택합니다."

#: src/components/ImageChooser.tsx:66
msgid "Select a reference photo from your device to paint from"
msgstr "기기에서 페인팅할 참조 사진을 선택합니다."

#: src/components/ImageStyleTransfer.tsx:175
msgid "Select a style to transfer to your reference photo"
msgstr "참조 사진으로 전송할 스타일을 선택합니다."

#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:292
msgid "Select an image that contains a color chart"
msgstr "색상 차트가 포함된 이미지를 선택합니다"

#: src/components/ColorMixer.tsx:215
msgid "Select any number of colors to mix and specify the part of each color in the resulting mix."
msgstr "혼합할 색상을 원하는 수만큼 선택하고 결과 혼합에서 각 색상의 부분을 지정합니다."

#: src/components/color-set/ColorTypeSelect.tsx:38
msgid "Select art medium"
msgstr "예술 매체 선택"

#: src/components/color-set/ColorBrandSelect.tsx:72
msgid "Select brands"
msgstr "브랜드 선택"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:579
msgid "Select brands that you use."
msgstr "사용하는 브랜드를 선택합니다."

#: src/components/color-set/ColorCascader.tsx:91
msgid "Select color"
msgstr "색상 선택"

#: src/components/color-set/ColorCascader.tsx:91
#: src/components/color-set/ColorSelect.tsx:68
msgid "Select colors"
msgstr "색상 선택"

#: src/components/ImageLimitedPalette.tsx:133
msgid "Select from 1 to {MAX_COLORS} colors"
msgstr "1에서 {MAX_COLORS}까지 색상 선택"

#: src/components/color-set/CustomColorBrandSelect.tsx:79
msgid "Select from your recent brands"
msgstr "최근 브랜드에서 선택"

#: src/components/color-set/ColorSetSelect.tsx:82
msgid "Select from your recent color sets"
msgstr "최근 색상 세트에서 선택"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:555
msgid "Select from your recent color sets or create a new one."
msgstr "최근 색상 세트에서 선택하거나 새 색상 세트를 만듭니다."

#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:297
msgid "Select image"
msgstr "이미지 선택"

#: src/components/i18n/LocaleSelect.tsx:69
msgid "Select language"
msgstr "언어 선택"

#: src/components/ColorMixer.tsx:229
msgid "Select part"
msgstr "파트 선택"

#: src/components/ImageBackgroundRemoval.tsx:194
#: src/components/ImageChooser.tsx:75
#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:355
#: src/components/ImagePerspectiveCorrection.tsx:236
msgid "Select photo"
msgstr "사진 선택"

#: src/components/ImagesCompare.tsx:107
msgid "Select photos"
msgstr "사진 선택"

#: src/components/ImagesCompare.tsx:96
msgid "Select photos to rank using pairwise comparison"
msgstr "쌍별 비교를 사용하여 순위를 매길 사진을 선택합니다."

#: src/components/color-set/StandardColorSetCascader.tsx:76
msgid "Select set"
msgstr "세트 선택"

#: src/components/ImageStyleTransfer.tsx:228
msgid "Select style image"
msgstr "스타일 이미지 선택"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:523
#: src/components/empty/EmptyColorSet.tsx:73
msgid "Select your art medium, color brands and colors you will paint with and press the <0>Save & proceed</0> button."
msgstr "당신의 예술 매체, 색상 브랜드, 그리고 페인팅할 색상을 선택하고 <0>Save & proceed</0> 버튼을 누르세요."

#: src/components/color/OpacityIcon.tsx:85
msgid "Semi-opaque"
msgstr "반투명"

#: src/components/color/OpacityIcon.tsx:67
msgid "Semi-transparent"
msgstr "반투명"

#: src/components/color/PaletteColorMixtureCard.tsx:97
#: src/components/color/SimilarColorCard.tsx:97
msgid "Set as background"
msgstr "배경으로 설정"

#: src/components/ImageLimitedPalette.tsx:110
msgid "Set as main color set"
msgstr "메인 컬러 세트로 설정"

#: src/components/ImageBlurred.tsx:105
#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:382
msgid "Set as reference"
msgstr "참조로 설정"

#: src/components/ImageColorPicker.tsx:263
msgid "Set paper white background"
msgstr "종이 흰색 배경 설정"

#: src/components/color/PaletteColorMixtureCard.tsx:94
#: src/components/color/SimilarColorCard.tsx:92
msgid "Set the color of the base layer for the glazing"
msgstr "글레이징의 기본 레이어 색상을 설정합니다"

#: src/components/ImageTonalValues.tsx:106
msgid "Shadow"
msgstr "그림자"

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:480
msgid "Shadows and highlights"
msgstr "그림자와 하이라이트"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:716
#: src/components/share/ShareModal.tsx:83
msgid "Share"
msgstr "공유"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:713
msgid "Share this color set"
msgstr "이 색상 세트 공유"

#: src/components/share/ShareModal.tsx:62
msgid "Share your color set"
msgstr "색상 세트 공유하기"

#: src/components/grid/GridControls.tsx:173
msgid "Show grid"
msgstr "그리드 표시"

#: src/components/color/PaletteColorMixtureCard.tsx:88
msgid "Show on photo"
msgstr "사진에 보기"

#: src/components/grid/GridControls.tsx:196
msgid "Show or hide diagonal lines"
msgstr "대각선 표시 또는 숨기기"

#: src/components/grid/GridControls.tsx:173
msgid "Show or hide grid"
msgstr "그리드 표시 또는 숨기기"

#: src/components/color/ReflectanceChartDrawer.tsx:87
#: src/components/ImageColorPicker.tsx:198
msgid "Similarity"
msgstr "유사성"

#: src/components/color/ReflectanceChartDrawer.tsx:103
msgid "Similarity mode compares the target and suggested colors. In Mixture mode, the parts of the color that make up the mixture are displayed."
msgstr "유사성 모드는 대상 색상과 제안된 색상을 비교합니다. 혼합 모드에서는 혼합물을 구성하는 색상 부분이 표시됩니다."

#: src/components/messages.ts:31
msgid "Simplified"
msgstr "쉽게 한"

#: src/components/color/ConsistencyDescription.tsx:107
msgid "Slightly overlap oil pastel areas of different colors and blend gently to create a smooth transition."
msgstr "색상이 다른 오일 파스텔 영역을 약간 겹치고 부드럽게 혼합하여 부드러운 전환을 만듭니다."

#: src/components/color/ConsistencyDescription.tsx:103
msgid "Slightly overlap pastel areas of different colors and blend gently to create a smooth transition."
msgstr "색상이 다른 파스텔 영역을 약간 겹치고 부드럽게 혼합하여 부드러운 전환을 만듭니다."

#: src/components/ImageBlurred.tsx:142
msgid "Small"
msgstr "작다"

#: src/components/ImageColorPicker.tsx:303
#: src/components/palette/PaletteGrid.tsx:109
msgid "Sort"
msgstr "종류"

#: src/components/ImageColorPicker.tsx:304
msgid "Sort by the similarity of the mixture to the target color, or by the number of colors in the mixture, or by the thickness of the mixture."
msgstr "대상 색상과 혼합물의 유사성, 혼합물의 색상 수 또는 혼합물의 두께를 기준으로 정렬합니다."

#: src/components/color/ReflectanceChartDrawer.tsx:93
#: src/components/color/SimilarColorCard.tsx:103
#: src/components/ColorMixer.tsx:266
msgid "Spectral reflectance curve"
msgstr "스펙트럼 반사율 곡선"

#: src/components/grid/GridControls.tsx:164
msgid "Square cells"
msgstr "제곱 셀"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:608
msgid "Standard color set"
msgstr "표준 색상 세트"

#: src/components/print/PrintImageDrawer.tsx:153
msgid "Standard print"
msgstr "표준 인쇄"

#: src/components/Help.tsx:179
msgid "Storage usage"
msgstr "스토리지 사용량"

#: src/components/ImagePerspectiveCorrection.tsx:229
msgid "Straightens skewed photos and removes unwanted edges. Select 4 points to correct perspective distortion, then optionally drag margins to crop the image."
msgstr "기울어진 사진을 곧게 펴고 원치 않는 가장자리를 제거합니다. 4개의 점을 선택하여 원근 왜곡을 수정한 다음 필요에 따라 여백을 드래그하여 이미지를 자릅니다."

#: src/components/ImageStyleTransfer.tsx:153
msgid "Styled reference photo"
msgstr "스타일이 지정된 참조 사진"

#: src/components/Install.tsx:72
msgid "Supported web browsers"
msgstr "지원되는 웹 브라우저"

#: src/components/alert/BrowserSupport.tsx:54
msgid "Supported web browsers and operating systems"
msgstr "지원되는 웹 브라우저 및 운영 체제"

#: src/components/print/PrintImageDrawer.tsx:223
msgid "Taped margin width around the painting area"
msgstr "페인팅 영역 주위에 테이프로 붙인 여백 너비"

#: src/components/print/PrintImageDrawer.tsx:172
msgid "Target print size"
msgstr "대상 인쇄 크기"

#: src/components/Help.tsx:145
msgid "Terms of use"
msgstr "이용 약관"

#: src/components/Help.tsx:201
msgid "The app stores all data in the web browser storage even after installation. Clearing the web browser data results in the loss of all app data."
msgstr "앱은 설치 후에도 웹 브라우저 저장소에 모든 데이터를 저장합니다. 웹 브라우저 데이터를 지우면 모든 앱 데이터가 손실됩니다."

#: src/components/alert/AlertTimedReloadFallback.tsx:63
msgid "The app will attempt to reload in {reloadCounter} sec"
msgstr "앱이 {reloadCounter}초 후에 다시 로드를 시도합니다."

#: src/components/ColorMixer.tsx:187
#: src/components/ImageColorPicker.tsx:242
msgid "The color of paper or canvas, or the color of the base layer when glazed."
msgstr "종이나 캔버스의 색상 또는 유약을 바를 때 기본 레이어의 색상입니다."

#: src/components/ImageColorPicker.tsx:289
msgid "The color to be mixed from your color set. Select a color by clicking a point on the image, or use the color picker popup."
msgstr "색상 세트에서 혼합할 색상입니다. 이미지의 점을 클릭하여 색상을 선택하거나 색상 선택기 팝업을 사용합니다."

#: src/components/ImageColorPicker.tsx:275
msgid "The diameter of the circular area around the cursor, used to calculate the average color of the pixels in that area."
msgstr "커서 주위의 원형 영역의 지름으로, 해당 영역에 있는 픽셀의 평균 색상을 계산하는 데 사용됩니다."

#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:310
msgid "The diameter of the circular area around the cursor, used to calculate the average color of the pixels within the area."
msgstr "커서 주위의 원형 영역의 지름으로, 영역 내에 있는 픽셀의 평균 색상을 계산하는 데 사용됩니다."

#: src/components/print/PrintImageDrawer.tsx:225
msgid "The margin is too large"
msgstr "여백이 너무 큽니다."

#: src/components/empty/EmptyPalette.tsx:44
msgid "There is one common palette and a separate palette for each photo."
msgstr "각 사진에는 하나의 공통 팔레트와 별도의 팔레트가 있습니다."

#: src/components/color/ConsistencyDescription.tsx:137
msgid "Thick pigment"
msgstr "두꺼운 안료"

#: src/components/ImageColorPicker.tsx:200
msgid "Thickness"
msgstr "두께"

#: src/components/color/ConsistencyDescription.tsx:51
msgid "Thin the paint to <0>{fractionText} thickness</0>"
msgstr "페인트를 <0>{fractionText} 두께</0>로 얇게 만듭니다."

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:634
msgid "This color brand is available to paid Patreon members only"
msgstr "이 색상 브랜드는 유료 Patreon 회원만 사용할 수 있습니다"

#: src/components/print/PrintImageDrawer.tsx:174
msgid "This print size is not supported"
msgstr "이 인쇄 크기는 지원되지 않습니다."

#: src/components/empty/EmptyColorSet.tsx:88
msgid "This step is optional."
msgstr "이 단계는 선택 사항입니다."

#: src/components/ImageStyleTransfer.tsx:244
msgid "This style is available to paid Patreon members only"
msgstr "이 스타일은 Patreon 유료 회원만 사용할 수 있습니다"

#: src/components/empty/EmptyImage.tsx:47
msgid "To use the {tabLabel} feature, select a reference photo."
msgstr "{tabLabel} 기능을 사용하려면 참조 사진을 선택합니다."

#: src/components/empty/EmptyColorSet.tsx:58
msgid "To use the {tabLabel} feature, select colors to paint with."
msgstr "{tabLabel} 기능을 사용하려면 페인팅할 색상을 선택합니다."

#: src/components/messages.ts:30
msgid "Tonal values"
msgstr "색조 값"

#: src/components/color/OpacityIcon.tsx:49
msgid "Transparent"
msgstr "투명한"

#: src/components/Help.tsx:91
msgid "Tutorials and videos"
msgstr "자습서 및 비디오"

#: src/components/alert/PromiseErrorBoundary.tsx:33
msgid "Unexpected error"
msgstr "예기치 않은 오류"

#: src/components/alert/AlertTimedReloadFallback.tsx:52
msgid "Unknown error"
msgstr "알 수 없는 오류"

#: src/components/color/ColorSwatchDrawer.tsx:103
#: src/components/color/PaletteColorMixtureCard.tsx:75
#: src/components/color/SimilarColorCard.tsx:83
#: src/components/palette/PaletteGrid.tsx:137
msgid "Untitled mixture"
msgstr "제목 없는 혼합"

#: src/components/color/ConsistencyDescription.tsx:91
msgid "Use glazing mediums that allow you to get a thin layer, for example, 1/10 of the original acrylic paint layer."
msgstr "예를 들어 원래 아크릴 페인트 층의 1/10과 같이 얇은 층을 얻을 수 있는 유약 매체를 사용하십시오."

#: src/components/color/ConsistencyDescription.tsx:87
msgid "Use glazing mediums that allow you to get a thin layer, for example, 1/10 of the original oil paint layer. You should be able to get the consistency of runny sour cream. Linseed oil is a popular glazing medium."
msgstr "예를 들어 원래 유성 페인트 층의 1/10과 같이 얇은 층을 얻을 수 있는 유약 매체를 사용하십시오. 묽은 사워 크림의 농도를 얻을 수 있어야 합니다. 아마씨 기름은 인기 있는 유약 매체입니다."

#: src/components/file/FileSelect.tsx:91
msgid "Use reference photo"
msgstr "참조 사진 사용"

#: src/components/Help.tsx:182
msgid "Used"
msgstr "사용"

#: src/components/ImageLimitedPalette.tsx:129
msgid "Using a limited palette helps achieve color harmony. Select up to {MAX_COLORS} colors to be your primaries."
msgstr "제한된 팔레트를 사용하면 색상 조화를 이루는 데 도움이 됩니다. 최대 {MAX_COLORS}개의 색상을 주 색상으로 선택합니다."

#: src/components/color/ConsistencyDescription.tsx:83
msgid "Watercolor can be diluted with water to make it more transparent."
msgstr "수채화는 물로 희석하여 더 투명하게 만들 수 있습니다."

#: src/components/messages.ts:47
msgid "Watercolor Paint"
msgstr "수채화 물감"

#: src/components/messages.ts:52
msgid "Watercolor Pencils"
msgstr "수채화 연필"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:666
msgid "When selecting more than {maxColorsFor2} colors in total, mixtures of two colors are not used."
msgstr "총 {maxColorsFor2}개 이상의 색상을 선택하는 경우 두 색상의 혼합은 사용되지 않습니다."

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:674
msgid "When selecting more than {maxColorsFor3} colors in total, mixtures of three colors are not used."
msgstr "총 {maxColorsFor3}개 이상의 색상을 선택하는 경우 세 가지 색상의 혼합은 사용되지 않습니다."

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:447
#: src/components/ImageColorPicker.tsx:268
msgid "White"
msgstr "하얀"

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:398
#: src/components/ImagePerspectiveCorrection.tsx:205
#: src/components/ImagePerspectiveCorrection.tsx:278
#: src/components/messages.ts:38
msgid "White balance"
msgstr "화이트 밸런스"

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:344
#~ msgid "White patch (%ile)"
#~ msgstr "흰색 패치(%ile)"

#: src/components/ImageColorAdjustment.tsx:439
msgid "White point"
msgstr "화이트 포인트"

#: src/components/print/PrintImageDrawer.tsx:186
msgid "Width"
msgstr "너비"

#: src/components/color/AddToPaletteButton.tsx:51
#: src/components/color/PaletteColorMixtureCard.tsx:103
#: src/components/ColorSetChooser.tsx:221
#: src/components/ColorSetChooser.tsx:734
#: src/components/CustomColorBrandCreator.tsx:374
#: src/components/image/RecentImageCard.tsx:73
#: src/components/palette/PaletteGrid.tsx:102
#: src/components/storage/ClearStorage.tsx:61
#: src/components/storage/ClearStorage.tsx:74
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:428
msgid "You are logged in and have access to all app features."
msgstr "로그인되어 있으며 모든 앱 기능에 액세스할 수 있습니다."

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:433
msgid "You are using the <0>free version</0> with a limited number of color brands and image processing modes."
msgstr "제한된 수의 색상 브랜드와 이미지 처리 모드가 있는 <0>무료 버전을</0> 사용하고 있습니다."

#: src/components/messages.ts:60
msgid "You have not yet joined ArtistAssistApp on Patreon as a paid member. Join and log in again."
msgstr "아직 Patreon의 ArtistAssistApp에 유료 회원으로 가입하지 않았습니다. 가입하고 다시 로그인하세요."

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:586
msgid "You've selected color brands that are available to paid Patreon members only"
msgstr "Patreon 유료 회원만 사용할 수 있는 색상 브랜드를 선택했습니다."

#: src/components/ColorSetChooser.tsx:657
msgid "You've selected color brands that are available to paid Patreon members only. Join ArtistAssistApp on Patreon as a paid member or log in with Patreon if you've already joined."
msgstr "Patreon 유료 회원만 사용할 수 있는 색상 브랜드를 선택했습니다. Patreon의 ArtistAssistApp에 유료 회원으로 가입하거나 이미 가입한 경우 Patreon으로 로그인하세요."

#: src/components/ImageBackgroundRemoval.tsx:180
msgid "You've selected mode that is available to paid Patreon members only"
msgstr "Patreon 유료 회원만 사용할 수 있는 모드를 선택했습니다."

#: src/components/messages.ts:67
msgid "Your data may not be saved reliably if the browser is closed. To fix this, install the app as described in the Install tab, or use a different browser such as Chrome or Firefox."
msgstr "브라우저를 닫으면 데이터가 안정적으로 저장되지 않을 수 있습니다. 이 문제를 해결하려면 설치 탭에 설명된 대로 앱을 설치하거나 Chrome 또는 Firefox와 같은 다른 브라우저를 사용하세요."

#: src/components/messages.ts:61
msgid "Your session has expired. Please log in again."
msgstr "세션이 만료되었습니다. 다시 로그인해 주세요."

#: src/components/alert/BrowserSupport.tsx:52
msgid "Your web browser is not supported."
msgstr "귀하의 web 브라우저는 지원되지 않습니다."
